\section*{Aufgabe 3}

a) In Abbildung \ref{fig:A4a_1} kann man die Rechteckfunktion erkennen. Es fällt direkt auf, das $a_0 = \frac{1}{2}$ ist, da $a_0$ der Mittelwert der Funktion ist. Wenn man nun die Koeffizienten berechnet wird man feststellen, dass der Koeffizient $b_n$ verschwindet, da sich die Kosinus nach der Integration gegenseitig negieren aufgrund der Achsensymmetrie des Kosinus. 
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.85\linewidth, height=0.3\textheight]{images/function_plot.png}
	\caption{Plot für der gegebenen Rechteckfunktion}\label{fig:A4a_1}
\end{figure}

b)Nun wird die Fourier-Reihe bestimmt. Die Koeffizienten werden nun durch
\begin{align*}
a_0 &=\frac{1}{2\pi}\int_{-\pi}^{\pi} \text{f}(x)\text{d}x \\
	&=\frac{1}{2\pi}\int_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}1\text{d}x \\
	&=\frac{1}{2\pi}(\frac{\pi}{2}+\frac{\pi}{2}) \\
	&=\frac{1}{2}
\end{align*}
\begin{align*}
	a_n &=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}\text{f}(x)\cos(x)\text{d}x \\
	&=\frac{1}{\pi}\int_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}1\cos(x)\text{d}x \\
	&=\frac{1}{n\pi}[\sin(n\frac{\pi}{2})-\sin(-n\frac{\pi}{2})] \\ 
	&=
	\begin{cases}
		\frac{2}{n\pi}	&(\text{für }n\text{ ungerade}) \\
		0 &(\text{für }n\text{ gerade})
	\end{cases} \\
	&=\frac{2}{(2n+1)\pi}
\end{align*}
\begin{align*}
	b_n &=\frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}\text{f}(x)\sin(nx)\text{d}x \\
	&=\frac{1}{\pi}\int_{-\frac{\pi}{2}}^{\frac{\pi}{2}}1\sin(nx)\text{d}x \\
	&=-\frac{1}{n\pi}[\cos(n\frac{\pi}{2})-cos(-n\frac{\pi}{2})] \\
	&=-\frac{1}{n\pi}[\cos(n\frac{\pi}{2})-cos(n\frac{\pi}{2})] \\
	&=0
\end{align*}
berechnet. Mit den Koeffizienten kann nun die Fourier-Reihe aufgestellt werden und ergibt sich zu
\begin{align*}
	\text{f}(x)&=\frac{1}{2}+\sum_{n=1}^{\infty}\frac{2}{(2n-1)\pi}\cos((2n-1)x).
\end{align*}